白皮書：中國為全球抗疫貢獻 應得到公正對待而非責難

國務院新聞辦公室發佈名為《抗擊新冠肺炎疫情的中國行動》白皮書，提到中國是病毒受害國，也是為全球抗疫貢獻的國家，應該得到公正對待而不是責難，強調中國在疫情初期，就向國際社會發出明確信息，但個別國家無視耽誤疫情應對，卻反稱被中國延誤，質疑是「欲加之罪，何患無辭」。

白皮書指，要無端指責中國隱瞞疫情信息及死亡病例數據，是對疫情中離世者及醫護人員極不尊重，中國對此堅決反對。

白皮書說，病毒溯源是科學問題，需要科學及醫學專家研究，基於事實及證據得出科學結論，如果通過轉嫁責任掩蓋自身問題是既不負責任也不道德，中國絕對不接受任何濫訴及索償要求。

白皮書又指，疫情發生以來中國積極開展國際合作，向國際社會提供人道主義援助，呼籲各國以今次疫情為鑒反思教訓，支持在全球疫情受控後，以公正原則及科學專業態度，全面評估全球疫情應對。

麥克爾表示同意

感謝日本皇軍云云，同一邏輯。

第一樣要反思就係點解今時今日仲有生番食野味，我地人類開化咗仲點解要留呢d未開化種族生存

自己讚自己

你搞到全世界柒病死咁多人，經濟大蕭條
責難你係相當公平，有咩咁唔公平？

隱瞞疫情醫生被屈造謠可防可控唔會人傳人美國流感比武漢肺炎可怕全撚部都係支共同支衛搞出嚟仲覺得自己無辜

佢都知對外要做下門面野

打飛機打飛機打飛機啦

都係果啲字

佢自己之前都認咗地方政府有隱瞞，仲扮晒野

中國為各國帶來死亡和破壞，只會有弊，不會有利

係，所以全世界都屌鳩緊支那！唔撚賠錢等滅黨！

特登出份文件漂白自己 真係好撚得閒